<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>

<!--codificare usando gli opportuni elementi TEI un articolo di rivista-->

<TEI>
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Bollettino de Il Mattino sul Covid</title>
                <respStmt>
                    <resp>Conversione TEI P5 a cura di</resp>
                    <name>E.Gulino</name>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <date>2021-30-05</date>
                <avaiability status="restricted"></avaiability> 
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <title>Covid Italia, bollettino oggi 12 giugno 2021: 1.723 casi e 52 morti. Tasso di positività in calo al 0,8%</title>
                <publisher>IL MATTINO</publisher>
                <date>2021-12-06</date>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <p>Covid Italia, il bollettino di oggi 12 giugno 2021: sono 1.723 i positivi al test del coronavirus in Italia 
			nelle ultime 24 ore, secondo i dati del ministero della Salute. Ieri erano stati 1.901. Sono invece 52 le vittime in un giorno,
			mentre ieri erano state 69. Sono 212.966 i tamponi molecolari e antigenici per il coronavirus effettuati nelle ultime 24 ore 
			in Italia, secondo i dati del ministero della Salute. Ieri erano stati 217.610. Il tasso di positività è dello 0,8%,
			in ulteriore calo rispetto allo 0,9% di ieri.</p>
            <p>Nell'ultima giornata -13 ricoverati per Covid-19 nelle Marche e, per il secondo giorno consecutivo, nessun decesso 
			correlato (il totale regionale vittime resta 3.205). Ora sono 67, comunica il Servizio Sanità della Regione, i ricoveri 
			nelle strutture ospedaliere marchigiane: 10 in Terapia intensiva (invariato), 18 in Semintensiva (-7) e 39 in reparti non 
			intensiva (-6). Otto le persone dimesse in 24ore. Stabili dati riguardanti gli ospiti di strutture territoriali (65) e i
			pronto soccorso che restano Covid-free. In discesa il numero di positivi in isolamento domiciliare (2.803; -90) e le 
			quarantene per contatto con positivi (3.104; -40). I guariti/dimessi aumentano a 97.483 (+137). I totale dei positivi 
			(isolati più ricoverati) passa a 2.870 (-103).</p>
            <p>Sono 29 i nuovi casi di Covid-19 accertati nelle ultime ore in Abruzzo. Sono emersi dall'analisi di 3.069 tamponi 
			molecolari: è risultato positivo lo 0,94% dei campioni. Scendono ancora i ricoveri, che passano dagli 80 di ieri ai 72 di oggi.
			Due i decessi recenti: il bilancio delle vittime sale a 2.502. I nuovi positivi hanno età compresa tra 4 e 77 anni. 
			Gli attualmente positivi sono 1.516: 68 pazienti sono ricoverati in area medica (-8) e 4 in terapia intensiva (invariato), 
			mentre gli altri 1.444 sono in isolamento domiciliare (-8). I guariti sono 70.432 (+43). A livello territoriale, l'incremento 
			più consistente si registra nell'Aquilano (18), seguito dal Chietino (7), dal Teramano (5) e dal Pescarese (1).
			L'incidenza settimanale dei contagi per centomila abitanti in Abruzzo scende a 17 (per la zona bianca deve essere inferiore
			a 50). La situazione migliore è quella del Teramano, che ha un'incidenza pari a 5. Seguono il Chietino (15), il Pescarese (21) 
			e la provincia dell'Aquila (43). </p> 
        </body>
    </text>
</TEI>